韓國網民：買衛生巾附送蟑螂 類似案件從未停過?!

衛生巾是最接近女性私處的物品，而私處較其他身體部位容易滋生細菌，因此對衛生巾的成分和衛生程度都有很高的要求！最近有韓國網民把衛生巾買回家後，發現裡面附送「小強」嘅屍體，而且是已曬乾的模樣，看上去很噁心，類似事件在韓國亦曾發生！
韓國網民：打開衛生巾內附蟑螂屍體
近日，有韓國網民在討論區分享買衛生巾後發生的恐怖經歷！她回家後打開購買的衛生巾，驚覺裡面有小強嘅屍體，屍體形狀少許變形和壓扁，可見塵封已久。

而被發現有蟑螂屍體的衛生巾牌子正是韓國衛生巾暢銷品牌「좋은 느낌 」！

被發現的牌子正是韓國衛生巾暢銷品牌「좋은 느낌 」
韓國衛生巾經常中招？！類似案件源源不絕
今次事件絕不是首宗案例，昔日韓國亦發生過類似事件！在2009年，有女子在購買後的衛生巾中發現飛蛾的幼蟲，韓國電視台MBC也有報道及跟進，相關負責人表示由於幼蟲本身的性質，在衛生巾或尿布等產品中發現是有可能的事情，但推斷是分銷過程中昆蟲侵入產品包裝，例如售賣的店舖的環境問題，或者存貨太長時間導致，而不是在製造過程中出的問題。

韓國電視台MBC也有報道及跟進
而今年1月，亦有另一網民於twitter上表示，在衛生巾中發現了蠕蟲，該衛生巾公司其後同樣解釋事情是關乎分銷流程或儲存的問題，而不是製造時帶來的問題。

今年1月，亦有網民於twitter表示在衛生巾中發現蠕蟲
被發現有蠕蟲的牌子是韓國版的Whisper 32cm！

有蠕蟲的牌子是韓國版的Whisper 32cm
重溫：韓國衛生巾有毒事件！政府為韓國衛生巾作測試
看過上面這麼恐怖的情況，不知道大家又對上年「韓國衛生巾有毒」事件有否印象呢？韓國政府曾對市面上的衛生巾作測驗。結果表示，市面上的衛生巾和尿布的有害物質 VOCs 都低於有害水平，可放心使用。但此結果引來當地婦女團體的不滿。

韓國政府曾對市面上的衛生巾作測試

結果引來當地婦女團體的不滿
衛生局：含有害成分，但低於有害水平
衛生局測試了2014年起，在韓國市面上出售的衛生巾，當中針對 84 款揮發性有機化合物中，可能會引起生殖問題和癌症的 10 種化合物作測試，結果顯示，所有衛生巾所含的有機化合物都沒有超過有害水平。而其餘的 74 種有機化合物，將會繼續進行測試。

報告還指出，以一般女生的生理期作例子，一個月約 5 － 7 天的生理期，每天用7.5片的計算方法，因為有害物質含量不多，即使用一輩子，也不會對人體造成傷害。

結果顯示，所有衛生巾所含的有機化合物都沒有超過有害水平。
韓國婦女團體：結果不可信！
當初提出要對衛生巾進行安全檢驗的「婦女環境聯合會」對報告表示失望及作出譴責。團體發言人指，政府的測試只調查 10 種揮發性有機物，但沒有針對衛生巾的成分作任何測試，然後就公布結果並斷言是安全，做法實在過於草率。

有關團體也在同日發出聲明，在未來的日子敦促政府就有關問題作出更多測試，也要求生產商公開生產原料和過程，保障婦女健康。（圖：婦女環境聯合會facebook）
發言人還指，政府應對衛生巾有沒有殘留農藥、二噁英和內分泌干擾物進行測試，因為以上的問題可以對女性健康有長遠的影響。她們認為衛生局應同時對衛生巾的風險進行流行性病學調查。

她們認為衛生局應同時對衛生巾的風險進行流行性病學調查
韓國女生：對政府報告感到失望
不少韓國女生得知報告結果後都表示失望，政府亦未能解釋，為何那麼多女性使用問題衛生巾後出現生理變化。長期在韓國生活的blogger Hong Kong Girl in Korea 的版主 Zoie 指出，韓國網民對報告都是一面倒的不相信政府。"就以小妹為例，前兩天剛好是我的生理期，因為身上沒有衛生棉，就只好去便利商店買某品牌的衛生棉。但我的奶奶實在太擔心我買的衛生棉對身體會造成傷害，所以她也跑去藥房買了某天然草本衛生棉給我使用(奶奶很貼心)。
而我的韓國小姑也叫我把剛剛從便利商店買的衛生棉拿去丟掉。她也表示對政府的報告失望。
可見即使韓國政府報告已經公布，但似乎這份報告對有毒衛生棉事件的幫助也不大，也暫時未能安撫好民心。"

Zoie現在都不敢再用問題衛生巾了。（圖：Hong Kong Girl in Korea）

婦科醫生：進入循環系統 對人體有害 干擾內分泌 影響生育功能
為釋除讀者的疑慮，早前編輯部亦就此事，曾訪問了婦產科專科醫生靳嘉仁，靳醫生指今次驗出的揮發性有機化合物屬有機溶劑，通常出現在塑膠，故底層為黏貼劑的衛生巾有機會出現。當這些有機溶劑貼近皮膚，有可能會滲入血液、肝臟或其他內臟，進入身體的循環系統後，會帶來各種不良影響。問到為何有女性用過Lilian衛生巾後出現亂經和流量減少的情況，靳醫生說揮發物進入身體後會干擾人體的內分泌，當體內荷爾蒙水平出現變化，生殖器官也會首當其衝受到影響，由於卵巢能合成和分泌雌激素，所以月經的狀況或有所改變。

與此同時，卵巢亦負責排卵，所以有機會影響生育。

靳醫生指之前台灣的塑化劑風波導致女孩子早熟也是類似的案例。

婦科醫生：影響非永久 問題持續要求醫
今次的毒M巾事件令眾多女士十分擔憂，但靳醫生說影響不是永久的，由於毒素會被肝臟分解，亦會從大小二便排出體外，所以只要停用產品，身體就會慢慢復原。但他提醒如停用一段時間後問題仍然持續，就要求醫。

"一般只要斷絕接觸，情況就會有所改善。"

靳醫生說如懷疑病人荷爾蒙失調，會安排進行婦科超聲波，並檢查卵巢、甲狀腺以及腦下垂體的荷爾蒙水平。

使用100%有機純棉較安心
而截稿前，各生產商亦未有對是次報告作出任何回應。為保障自己健康，Zoie 指：韓國女生說買衛生棉要買100%有機純棉，這樣比較安心。

市面有售衛生巾以外 3 大選擇
韓國衛生巾有毒風波讓一眾女士對商販衛生巾失去信心，其實應付經期還有很多選擇，下面綜合了這些產品的特點，給各位想改用其他生理產品的女士一點參考。

01｜布衛生巾
環保的布衛生巾近年興起，香港更有不少DIY工作坊教人自製。純棉布質可減少摩擦，觸感舒適且透氣，但清洗步驟較麻煩。

02｜月經杯
月經杯也是另一個熱門選擇，可重複使用近5年，經期間也能活動自如。但亦有人對將這件膠製外物塞進體內感到抗拒，而且一旦滿載經血或會漏出。

03｜防漏生理褲
數年前外國有公司推出了名為 THINX 的生理褲，標榜可吸收經血和反覆使用，外表跟內褲無異。但缺點是價錢較昂貴，長時間穿著同一條褲或感覺不衛生。

標榜可吸收經血和反覆使用

女生一定要小心選擇衛生巾啊！

[url][/url]

韓國曱甴食唔食泡菜

d蟲中意去又臭又唔衛生既環境